若然屬實 英國將成最大贏家

【英國脫歐】下月一旦硬脫歐 麥樸思︰英鎊兌美元將跌至1兌1

英國首相文翠珊的脫歐協議，昨日（29日）第三度提交下議院表決，但再次被否決。假如4月12日前，文翠珊未能爭取延遲脫歐協議，英國將被迫「硬脫歐」。「新興市場之父」麥樸思（Mark Mobius）稱，脫歐事宜一拖再拖，令英國已越來越像一個新興經濟體，硬脫歐會令英鎊兌美元大跌至1兌1。

麥樸思接受金融時報表示，英國現在就像一個新興市場，國際收支很糟糕、政府及財政債務都很糟糕，一旦無協議下脫歐，英國便不得享受歐盟的極低利率，評級機構將被迫下調其主權信貸評級，英鎊難免大跌至1兌1美元。

脫歐後，英國5,500間企業將失去在歐盟經營的特權，企業要單獨獲得監管批准，才能繼續營運，令這些企業會選擇遷至巴黎、慕尼黑等歐盟國家。

英鎊滙價近期持續弱勢下跌，昨日曾跌至1.2976美元，現時回升至1.3。

我正式宣布英國淪為低等國家 話脫唔脫彈弓手 同支那有乜分別
脫歐三度闖關失敗 文翠珊暗示提前大選

【星島日報報道】（星島日報報道）英國國會議員上周五第三度否決首相文翠珊的脫歐協議後，文翠珊暗示有可能提前舉行大選。此外，據報文翠珊擬本周第四度向國會提交脫歐協議表決。

英國原應在三月二十九日脫離歐盟，脫歐派視此天為「獨立日」，但最終變成脫歐協議第三度遭國會否決。文翠珊當日對下議院說：「我擔心這個表決程序，在本屆下議院已沒法更好了。」她說：「這屆下議院拒絕無協議脫歐，也拒絕留歐，二十七日又否決所有檯面上的前景選項，今天（上周五）又不願批准單純的退出歐盟協議，讓程序就這麼繼續拖。」她先前曾表示，提前舉行大選是英國最不想要的事，但她的發言人當日發言時態度軟化，僅稱大選不符合英國的最佳利益。

在文翠珊第三度闖關失敗後，下一步是等國會議員本周初再舉行一系列指示性投票（無法律約束力），找出他們想要的替代選項，或許有利於凝聚出國會能通過的脫歐方案。媒體報道，由於上周五脫歐協議被否決的差距收窄，文翠珊計畫本周第四度提交脫歐協議到國會闖關。上周五，數以千計民眾在國會投票期間示威，他們揮舞國旗，不滿脫歐公投的民意遭到背叛，反對脫歐再度押後。

1兌1 正呀！

英國脫到歐先算啦

一兌一咁保守？點解路講變軍票呀？

Mark Mobius是否打算狙擊英鎊？

依家 10.239832 港幣
我10蚊位都入咗唔少
跌多D就最好

國會繼續否決 直到永遠

4月12日硬脫歐！

Order!!!